  const questions = [
  {
    q: "King Prithu was greater than the greatest soul and was therefore worshipable by everyone. He performed many glorious activities in ruling over the surface of the universe and was always magnanimous.",
    qHindi: "राजा पृथु महानतम आत्मा से भी महान थे और इसलिए सभी के लिए पूजनीय थे। उन्होंने ब्रह्मांड की सतह पर शासन करने में कई शानदार कार्य किए और हमेशा उदार रहे।",
    ans: "No. (surface of the world). (text 7).",
    ansHindi: "नहीं. (दुनिया की सतह). (पाठ 7)."
  },
  {
    q: "O Saunaka, leader of all noble men, after hearing Maitreya speak about the various activities of King Prithu, the original King, who was fully qualified, glorified and widely praised all over the world, Vidura, the great devotee, very submissively worshiped Maitreya Rishi and asked him the following question.",
    qHindi: "हे श्रेष्ठ पुरुषों के नेता, हे शौनक, मूल राजा पृथु के विभिन्न कार्यों के विषय में मैत्रेय जी से बातें सुनने के बाद, जो पूर्णतः योग्य, महिमामंडित और संसार भर में व्यापक रूप से प्रशंसित थे, महान भक्त विदुर ने अत्यंत विनम्र भाव से मैत्रेय ऋषि की पूजा की और उनसे निम्नलिखित प्रश्न पूछा।",
    ans: "No. (leader of the great sages). (text 8).",
    ansHindi: "नहीं. (महान ऋषियों के नेता). (पाठ 8)."
  },
  {
    q: "No one could disobey his irrevocable orders but the saintly persons, the brahmanas and the descendants of the Supreme Personality of Godhead (the Vaishnavas).",
    qHindi: "साधु-संतों, ब्राह्मणों और भगवान के वंशजों (वैष्णवों) के अलावा कोई भी उनके अटल आदेशों का उल्लंघन नहीं कर सकता था।",
    ans: "Yes. (text 12).",
    ansHindi: "हाँ. (पाठ 12)"
  },
  {
    q: "O gentle members of the assembly, may all good fortune be upon you! May all of you great souls who have come to attend this meeting kindly hear my decision attentively.",
    qHindi: " हे सभा के सज्जन सदस्यों, आप सबका कल्याण हो! आप सभी महानुभाव जो इस बैठक में उपस्थित हुए हैं, कृपया मेरा निर्णय ध्यानपूर्वक सुनें।",
    ans: "No. (my prayer). (text 21).",
    ansHindi: "नहीं। (मेरी प्रार्थना)। (पाठ 21)"
  },
  {
    q: "By the grace of the Supreme Lord I have been appointed the King of this planet, and I carry the sceptre to rule the citizens, protect them from all danger and give them employment according to their respective positions in the social order established by Vedic injunction.",
    qHindi: "सर्वोच्च भगवान की कृपा से मुझे इस ग्रह का राजा नियुक्त किया गया है और मैं नागरिकों पर शासन करने, उन्हें सभी खतरों से बचाने और वैदिक आदेश द्वारा स्थापित सामाजिक व्यवस्था में उनके संबंधित पदों के अनुसार उन्हें रोजगार देने के लिए राजदंड धारण करता हूँ।",
    ans: "Yes. (text 22).",
    ansHindi: "हाँ. (पाठ 22)"
  },
  {
    q: "I think that upon the execution of my duties as King, I shall be able to achieve the desirable objectives described by the great sages in Vedic knowledge. This destination is certainly achieved by the pleasure of the SPOG, who is the seer of all destiny.",
    qHindi: "मैं सोचता हूँ कि राजा के रूप में अपने कर्तव्यों का पालन करने पर मैं वैदिक ज्ञान में महान ऋषियों द्वारा वर्णित वांछनीय उद्देश्यों को प्राप्त कर सकूँगा। यह गंतव्य निश्चित रूप से SPOG की प्रसन्नता से प्राप्त होता है, जो सभी भाग्य का द्रष्टा है।",
    ans: "No. (described by experts). (text 23).",
    ansHindi: "नहीं। (विशेषज्ञों द्वारा वर्णित)। (पाठ 23)।"
  },
  {
    q: "Any king who does not teach his citizens about their respective duties in terms of varna and ashram but who simply exacts tolls and taxes from them is liable to suffer for the impious activities which have been performed by the citizens.",
    qHindi: "कोई भी राजा जो अपनी प्रजा को वर्ण और आश्रम के संदर्भ में उनके संबंधित कर्तव्यों के बारे में नहीं सिखाता, बल्कि उनसे केवल टोल और कर वसूलता है, वह प्रजा द्वारा किए गए अपवित्र कार्यों के लिए दंड का भागी होगा।",
    ans: "Yes. (text 24).",
    ansHindi: "हाँ। (पाठ 24)।"
  },
  {
    q: "Therefore, my dear citizens, for the welfare of your king after his death, you should execute your duties properly in terms of your positions of varna and ashrama and should always think of the SPOG within your hearts.",
    qHindi: "इसलिए, मेरे प्यारे नागरिकों, अपने राजा की मृत्यु के बाद उनके कल्याण के लिए, आपको अपने वर्ण और आश्रम की स्थिति के अनुसार अपने कर्तव्यों का उचित ढंग से पालन करना चाहिए और हमेशा अपने दिल में SPOG के बारे में सोचना चाहिए।",
    ans: "Yes. (text 25).",
    ansHindi: "हाँ। (पाठ 25)।"
  },
  {
    q: "This is confirmed not only by the evidence of the Vedas but also by the demonstrative behaviour of great personalities like Manu, Uttanapada, Dhruva, Priyavrata and my grandfather Anga, as well as by many other great personalities and ordinary living entities, exemplified by Maharaja Prahlada and Bali, all of whom are theists, believing in the existence of the SPOG, who carries a club.",
    qHindi: "इसकी पुष्टि न केवल वेदों के प्रमाण से होती है बल्कि मनु, उत्तानपाद, ध्रुव, प्रियव्रत और मेरे दादा अंग जैसे महान व्यक्तित्वों के प्रदर्शनकारी व्यवहार के साथ-साथ कई अन्य महान व्यक्तित्वों और साधारण जीवों द्वारा भी होती है, जिनका उदाहरण महाराजा प्रहलाद और बलि हैं, जो सभी आस्तिक हैं और गदा रखने वाले एसपीओजी के अस्तित्व में विश्वास करते हैं।",
    ans: "No. (personal behaviour). (text 28/29).",
    ansHindi: "नहीं। (व्यक्तिगत व्यवहार)।"
  },
  {
    q: "Although abominable persons like my father, Vena, the grandson of death personified, are bewildered on the path of religion, all great personalities like those mentioned agree that in this world the only bestower of the benedictions of religion, economic development, sense gratification, liberation or elevation to the heavenly planets is the SPOG.",
    qHindi: "यद्यपि मेरे पिता, वेण, जो मृत्यु के पौत्र हैं, जैसे घृणित व्यक्ति धर्म के मार्ग पर भ्रमित हैं, तथापि उल्लेखित सभी महान व्यक्तित्व इस बात से सहमत हैं कि इस संसार में धर्म, अर्थ, काम तथा मोक्ष अर्थात स्वर्ग का एकमात्र दाता श्री भगवान है",
    ans: "Yes. (text 30).",
    ansHindi: "हाँ। (पाठ 30)।"
  }
,
  {
    q: "Like the Ganges water, which emanates from the lotus feet of the Lord, such a process gradually cleanses the mind, and thus spiritual or Krishna consciousness immediately increases.",
    qHindi: "गंगा जल की तरह, जो भगवान के चरण कमलों से निकलता है, ऐसी प्रक्रिया धीरे-धीरे मन को शुद्ध करती है, और इस प्रकार आध्यात्मिक या कृष्ण चेतना तुरंत बढ़ जाती है।",
    ans: "No. (immediately cleanses; gradually increases). (text 31).",
    ansHindi: "नहीं. (तुरंत शुद्ध करता है; धीरे-धीरे बढ़ता है). (पाठ 31)."
  },
  {
    q: "Once having taken shelter at the root of the lotus feet of the Lord, a devotee never comes back to this material existence, which is full of repeated cycles of birth and death.",
    qHindi: " एक बार भगवान के चरण कमलों की जड़ में शरण ले लेने के बाद, एक भक्त इस भौतिक संसार में कभी वापस नहीं आता, जो जन्म और मृत्यु के बार-बार चक्रों से भरा है।",
    ans: "No. (full of threefold miseries). (text 32).",
    ansHindi: "नहीं। (तीन गुना दुखों से भरा)। (पाठ 32)।"
  },
  {
    q: "According to your abilities and the occupations in which you are situated, you should engage your service at the lotus feet of the SPOG with full confidence and without reservation. Then you will surely be successful in achieving the final objective in your lives.",
    qHindi: "अपनी योग्यताओं और अपने व्यवसाय के अनुसार, आपको पूर्ण विश्वास और बिना किसी संकोच के SPOG के चरण कमलों में अपनी सेवा समर्पित कर देनी चाहिए। तब आप अपने जीवन के अंतिम उद्देश्य को प्राप्त करने में अवश्य सफल होंगे।",
    ans: "Yes. (text 33).",
    ansHindi: "हाँ। (पाठ 33)।"
  },
  {
    q: "The SPOG is transcendental and not contaminated by this material world. But although He is concentrated spirit soul without material variety, for the benefit of the unconditioned soul He nevertheless accepts different types of sacrifice performed with various material elements, rituals and mantras and offered to the demigods under different names according to the interests and purposes of the performers.",
    qHindi: "भगवान दिव्य है और इस भौतिक दुनिया से दूषित नहीं है। लेकिन यद्यपि वे बिना शर्त आत्मा के लाभ के लिए भौतिक विविधता के बिना एकाग्र आत्मा हैं, फिर भी वे विभिन्न भौतिक तत्वों, अनुष्ठानों और मंत्रों के साथ किए गए विभिन्न प्रकार के यज्ञों को स्वीकार करते हैं और कलाकारों की रुचियों और उद्देश्यों के अनुसार विभिन्न नामों से देवताओं को अर्पित करते हैं।",
    ans: "No. (benefit of the conditioned soul). (text 34).",
    ansHindi: "नहीं। (बद्ध आत्मा का लाभ)। (पाठ 34)।"
  },
  {
    q: "The SPOG is all-pervading, but He is also manifested in different types of bodies which arise from a combination of material nature, time, desires and occupational duties.",
    qHindi: "भगवान सर्वव्यापी है, लेकिन वह विभिन्न प्रकार के शरीरों में भी प्रकट होता है जो भौतिक प्रकृति, समय, इच्छाओं और व्यावसायिक कर्तव्यों के संयोजन से उत्पन्न होते हैं।",
    ans: "Yes. (text 35).",
    ansHindi: "हाँ। (पाठ 35)।"
  },
  {
    q: "The SPOG is the master and enjoyer of the results of all sacrifices, and He is the supreme spiritual master as well. All of you citizens on the surface of the globe who have a relationship with me and are worshiping Him by dint of your occupational duties are bestowing your mercy upon me.",
    qHindi: "श्री भगवान सभी बलिदानों के परिणामों का स्वामी और भोक्ता है, और वह सर्वोच्च आध्यात्मिक गुरु भी है। पृथ्वी की सतह पर आप सभी नागरिक जो मेरे साथ रिश्ता रखते हैं और अपने करमो के बल पर उनकी पूजा कर रहे हैं, मुझ पर अपनी दया बरसा रहे हैं। ",
    ans: "Yes. (text 36).",
    ansHindi: "हाँ। (पाठ 36)।"
  },
  {
    q: "The brahmanas and Vaishnavas are personally glorified by their characteristics powers of tolerance, penance, knowledge and education. By dint of all these spiritual assets, Vaishnavas are more powerful than brahmanas.",
    qHindi: "ब्राह्मण और वैष्णव व्यक्तिगत रूप से अपनी सहनशीलता, तपस्या, ज्ञान और शिक्षा की विशेष शक्तियों के कारण महिमामंडित हैं। इन सभी आध्यात्मिक संपत्तियों के कारण, वैष्णव ब्राह्मणों की तुलना में अधिक शक्तिशाली हैं।",
    ans: "No. (more powerful than royalty). (text 37).",
    ansHindi: "नहीं। (राजपरिवार से अधिक शक्तिशाली)। (पाठ 37)।"
  },
  {
    q: "The SPOG, the ancient, eternal Godhead, who is foremost amongst all great personalities, obtained the opulence of His staunch reputation, which purifies the entire universe, by worshiping the lotus feet of those brahmanas and Vaishnavas.",
    qHindi: "प्राचीन, शाश्वत भगवान, जो सभी महान व्यक्तित्वों में अग्रणी हैं, ने उन ब्राह्मणों और वैष्णवों के चरण कमलों की पूजा करके अपनी दृढ़ ख्याति का ऐश्वर्य प्राप्त किया, जो पूरे ब्रह्मांड को पवित्र करता है।",
    ans: "Yes. (text 38).",
    ansHindi: "हाँ। (पाठ 38)।"
  },
  {
    q: "The SPOG, who is everlastingly independent and who exists in everyone’s heart, is very pleased with those who follow in His footsteps and engage without reservation in the service of the descendants of brahmanas and Vaishnavas, for He is always near to brahmanas and Vaishnavas and they are always near to Him.",
    qHindi: "भगवान, जो सदा स्वतंत्र हैं और जो हर किसी के दिल में मौजूद हैं, उन लोगों से बहुत प्रसन्न होते हैं जो उनके पदचिन्हों पर चलते हैं और बिना किसी आरक्षण के ब्राह्मणों और वैष्णवों के वंशजों की सेवा में लगे रहते हैं, क्योंकि वह हमेशा ब्राह्मणों और वैष्णवों के निकट रहते हैं और वे हमेशा उनके निकट रहते हैं।",
    ans: "No. (not near, but dear). (text 39).",
    ansHindi: "नहीं. (निकट नहीं, लेकिन प्रिय). (पाठ 39)."
  },
  {
    q: "By regular service to the brahmanas and Vaishnavas, one can clear the dirt from his heart and thus enjoy supreme peace and liberation from material desires and be satisfied.",
    qHindi: "ब्राह्मणों और वैष्णवों की रेगुलर सेवा करने से, इंसान अपने दिल से मैल साफ़ कर सकता है और इस तरह परम शांति और भौतिक इच्छाओं से मुक्ति पा सकता है और संतुष्ट हो सकता है",
    ans: "No. (material attachment). (text 40).",
    ansHindi: "नहीं. (भौतिक आसक्ति). (पाठ 40)."
  },
  {
    q: "Although the SPOG, Ananta, eats through the fire sacrifices offered in the names of the different demigods, He does not take as much pleasure in eating through fire as He does in accepting offerings through the mouths of learned brahmanas and Vaishnavas, for then He does not leave the association of devotees.",
    qHindi: "यद्यपि एसपीओजी, अनंत, विभिन्न देवताओं के नामों पर चढ़ाए गए अग्नि यज्ञों के माध्यम से खाते हैं, फिर भी वे अग्नि के माध्यम से खाने में उतना आनंद नहीं लेते जितना कि वे विद्वान ब्राह्मणों और वैष्णवों के मुख से भेंट स्वीकार करने में लेते हैं, क्योंकि तब वे भक्तों के संघ को नहीं छोड़ते।",
    ans: "No. (learned sages and devotees). (text 41).",
    ansHindi: "नहीं. (विद्वान ऋषि और भक्त). (पाठ 41)."
  },
  {
    q: "In brahminical culture a brahmana’s transcendental position is eternally maintained because the injunctions of the Vedas are accepted with faith, austerity, scriptural conclusions, full sense and mind control, and meditation. In this way the real goal of life is illuminated, just as one’s face is fully reflected in a clear mirror.",
    qHindi: "ब्राह्मण संस्कृति में ब्राह्मण का दिव्य पद हमेशा बना रहता है क्योंकि वेदों की आज्ञाओं को विश्वास, तपस्या, शास्त्रों के निष्कर्षों, पूरी समझ और मन पर काबू, और ध्यान के साथ माना जाता है। इस तरह जीवन का असली लक्ष्य रोशन होता है, जैसे किसी का चेहरा साफ शीशे में पूरी तरह दिखता है।",
    ans: "Yes. (text 42).",
    ansHindi: "हाँ। (टेक्स्ट 42)।"
  },
  {
    q: "O respectable personalities present here, I beg the blessings of all of you that I may perpetually carry on my crown the dust of the lotus feet of such brahmanas and Vaishnavas until the end of my life.",
    qHindi: "हे यहां उपस्थित सम्माननीय महानुभावों, मैं आप सभी से आशीर्वाद की प्रार्थना करता हूं कि मैं अपने जीवन के अंत तक ऐसे ब्राह्मणों और वैष्णवों के चरण कमलों की धूल को अपने मुकुट पर धारण कर सकूं।",
    ans: "Yes. (text 43).",
    ansHindi: "हाँ। (पाठ 43)।"
  },
  {
    q: "Whoever acquires the brahminical qualifications — whose only wealth is good behaviour, who is grateful and who takes shelter of experienced persons — gets all the blessings of the world. I therefore wish that the SPOG and His associates be pleased with the brahmana class, with cows and with me.",
    qHindi: "जो कोई ब्राह्मणीय योग्यता प्राप्त करता है —— जिसका एकमात्र धन अच्छा आचरण है, जो कृतज्ञ है और जो अनुभवी व्यक्तियों की शरण लेता है —— उसे दुनिया के सभी आशीर्वाद मिलते हैं। इसलिए मैं चाहता हूं कि एसपीओजी और उनके सहयोगी ब्राह्मण वर्ग से, गायों से और मुझसे प्रसन्न रहें।",
    ans: "No. (gets all the opulences of the world). (text 44).",
    ansHindi: "नहीं। (दुनिया के सभी ऐश्वर्य प्राप्त करता है)। (पाठ 44)।"
  },
  {
    q: "They all declared that the Vedic conclusion that one can conquer the heavenly planets by the action of a putra, or son, was fulfilled, for the most sinful Vena, who had been killed by the curse of the great sages, was now delivered from the darkest region of hellish life by his son, Maharaja Prithu.",
    qHindi: "उन सभी ने घोषणा की कि वैदिक निष्कर्ष कि पुत्र के कार्य से स्वर्गीय ग्रहों पर विजय प्राप्त की जा सकती है, पूर्ण हो गया है, क्योंकि सबसे पापी वेन, जो महान ऋषियों के श्राप से मारा गया था, अब उसके पुत्र महाराज पृथु द्वारा नारकीय जीवन के सबसे अंधेरे क्षेत्र से मुक्ति दिला दी गई थी।",
    ans: "No. (curse of the brahmanas). (text 46).",
    ansHindi: "नहीं। (ब्राह्मणों का श्राप)। (पाठ 46)।"
  },
  {
    q: "Similarly, Hiranyakashipu, who by the dint of his sinful activities always defied the supremacy of the SPOG, entered into the darkest region of hellish life; but by the grace of his great son, Prahlad Maharaj, he also was delivered and went back home, back to Godhead.",
    qHindi: "इसी तरह, हिरण्यकश्यप, जिसने अपने पापपूर्ण कार्यों के कारण हमेशा SPOG की सर्वोच्चता को चुनौती दी, नारकीय जीवन के सबसे अंधेरे क्षेत्र में प्रवेश किया; लेकिन अपने महान पुत्र, प्रहलाद महाराज की कृपा से, वह भी मुक्त हो गया और घर वापस चला गया, भगवान के पास।",
    ans: "Yes. (text 47).",
    ansHindi: "हाँ। (पाठ 47)।"
  },
  {
    q: "Dear King Prithu, your reputation is the purest of all, for you are preaching the glories of the most glorified of all, the SPOG, the Lord of the brahmanas. Since, due to our great fortune, we have you as our master, we think that we are living directly under the master of all the universe.",
    qHindi: "प्रिय राजा पृथु, आपकी ख्याति सबसे शुद्ध है, क्योंकि आप ब्राह्मणों के स्वामी, श्री भगवान की महिमा का प्रचार कर रहे थे चूंकि, हमारे महान भाग्य के कारण, हमें आप हमारे स्वामी के रूप में मिले हैं, इसलिए हम सोचते हैं कि हम सीधे पूरे ब्रह्मांड के स्वामी के अधीन रह रहे हैं। ",
    ans: "No. (under the agency of the Lord). (text 49).",
    ansHindi: "नहीं। (भगवान के प्रत्यक्ष आश्रय। (पाठ 49)।"
  },
  {
    q: "O father of this globe, it is your occupational duty to rule over your citizens. That is not a very wonderful task for a personality like you, who are so affectionate in seeing to the interests of the citizens, because you are full of mercy. That is the greatness of your character.",
    qHindi: "हे विश्व के पिता, अपने नागरिकों पर शासन करना आपका व्यावसायिक कर्तव्य है। आप जैसे व्यक्तित्व के लिए यह कोई बहुत आश्चर्यजनक कार्य नहीं है, जो नागरिकों के हितों को देखने में इतने स्नेही हैं, क्योंकि आप दया से भरे हुए हैं। यह आपके चरित्र की महानता है।",
    ans: "No. (Our dear Lord). (text 50).",
    ansHindi: "नहीं। (हमारे प्यारे भगवान)। (पाठ 50)।"
  },
  {
    q: "Today you have opened our eyes and revealed how to cross to the other side of the ocean of darkness. By our past deeds and by the arrangement of superior authority, we are entangled in a network of fruitive activities and have been wandering within the universe.",
    qHindi: "आज आपने हमारी आँखें खोल दी हैं और बताया है कि अंधेरे के सागर के दूसरी तरफ कैसे जाया जाए। हमारे पिछले कर्मों और ऊपर वाले के इंतज़ाम की वजह से, हम सकाम कर्मों के जाल में फँस गए हैं और दुनिया में भटक रहे हैं।",
    ans: "Yes. (text 51).",
    ansHindi: "हाँ। (टेक्स्ट 51)।"
  },
  {
    q: "Dear Lord, you are situated in your existential position of goodness; therefore you are the perfect representative of the Supreme Lord. You are glorified by your own prowess, and thus you are maintaining the entire world by introducing brahminical culture and protecting everyone in your line of duty as a Ksatriya.",
    qHindi: "प्रिय भगवान, आप अपनी अच्छाई की स्थिति में हैं; इसलिए आप भगवान के सबसे अच्छे प्रतिनिधि हैं। आप अपने पराक्रम से महिमामंडित हैं, और इस तरह आप ब्राह्मण संस्कृति लाकर पूरी दुनिया को बनाए रख रहे हैं और एक क्षत्रिय के तौर पर अपने कर्तव्य का पालन करते हुए सभी की रक्षा कर रहे हैं।",
    ans: "Yes. (text 52).",
    ansHindi: "हाँ। (पाठ 52)।"
  }
];




  const specialBlocks = {
    4: { 
      color: "red", 
      type: "move", 
      stepCount: -3,
      message: "Late for seva, go back to start" 
    },

    5: { 
      color: "red", 
      type: "move", 
      stepCount: -3,
      message: "Missed Mangala, go back to 2." 
    },

    9: { 
      color: "blue", 
      type: "move",
      stepCount: 4,
      message: "16 rounds done, move to 13.",
    },

    17: { 
      color: "red", 
      type: "move", 
      stepCount: -6,
      message: "Chanting incomplete, go back to 11." 
    },

    18: {
      color: "blue",
      type: "move",
      stepCount: 4,
      message: "Good reading, move to 22.",
    },

    20: { 
      color: "blue", 
      type: "flipTheQuestion", 
      stepCount: 4,
      message: "Attentive chanting, you can flip the question, if you want to. Move 4 paces.",
      flipQuestion: {
        q: "The face is the index of the mind.",
        qHindi: "चेहरा मन का सूचक है ।",
        ans: "Yes.  ( purport of text 15).",
        ansHindi: "हाँ. (पाठ 15 का तात्पर्य)"
      }
    },

    26: {
      color: "red", 
      type: "answerToMove",
      questionsCount: 2,
      stepCount: 1, // move 1 place for each correct answer
      message: "Prajalpa, answer 2 qs and move 2 paces"
    },

    28: { 
      color: "red", 
      type: "skipTurn", 
      stepCount: 1,
      skipCount: 1,
      message: "Offensive chanting, miss a turn and move 1 pace.",
    },

    35: {
      color: "blue",
      type: "extraTurn", 

      // dice rolling 2 times, answering question only once at the end of both rolls
      // if answered incorrectly, go 2nd roll value steps back 
      
      message: "Vrindavan parikrama done, extra turn, roll again.",
    },

    36: { 
      color: "blue", 
      type: "otherTeamAnswers", // player gets to move 2 places more unconditionally
      stepCount: 2, 
      message: " Mode of goodness, the other team will answer your question. Move 2 paces.",
    },

    42: { 
      color: "red", 
      type: "move",
      stepCount: -2,
      message: "Class cancelled, go back to 40."
    },

    46: {
      color: "red", 
      type: "skipTurn", 
      skipCount: 1,
      stepCount: 1,
      message: "Missed extra chanting for ekadashi, miss a turn.Move "
    },

    55: { 
      color: "blue", 
      type: "move",
      stepCount: 4,
      message: "Ekadashi chanting done, move to 59 and follow",
    },

    59: {
      color : "blue",
      type: "move",
      stepCount: 6,
      message: "Good sewa. Move to 65"
    },

    67: { 
      color: "red", 
      type: "answerForOppositeTeam",  // opposite team moves the dice value no. of steps unconditionally
      stepCount: 1,
      message: "Mode of ignorance,answer the other team's next question. Move one pace."
    },
    68: { 
      color: "blue", 
      type: "extraTurn", 
      message: "Completed Govardhana parikrama, take an extra turn.",
    },

    // 72: {
    //   color: "red",
    //   type: "answerTwoAndMove",
    //   questionsCount: 2,
    //   stepCount: 1,
    //   message: "Woke up late, answer 2 qs and move one pace."
    // },

    74: {
      color: "red",
      type: "move", 
      stepCount: -4,
      message: "Ate without offering, go back to 70."
    },


    80: { 
      color: "red", 
      type: "move",
      stepCount: -8,
      message: "Missed ekadashi fasting, go back to 72 and follow instructions."
    },


    83: { 
      color: "blue", 
      type: "move",
      stepCount: 5,
      message: "Cleaned the temple, move to 88.",
    },

    84: {
      color: "blue",
      type: "otherTeamAnswers", // player gets to move 2 places more unconditionally
      stepCount: 2,
      message: "Gifted a BG, the other team shall answer your question and move 2 paces."
    },

    90: {
      color: "blue",
      type: "move",
      stepCount: 4,
      message: "Attended Mangala, move to 94."
    },

    95: {
      color: "blue",
      type: "move", 
      stepCount: 5,
      message: "Answered all questions correctly, go to finish!!!"
    },

    98: {
      color: "red",
      type: "skipTurn",
      stepCount: 1,
      message: "Offended a Vaishnava, miss a question"
    }
  };
